\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[a4paper, top=2.5cm, right=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm]{geometry}

\usepackage{parskip} % dodaj razmak između paragrafa, makni indent paragrafa
%\setlength{\parindent}{1em} % indent u novom paragrafu
%\usepackage{indentfirst} % indent u prvom paragrafu

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx} % slike
%\usepackage{tikz} % tikz grafika
%\usepackage{xifthen} % if/else u tikz-u
%\usepackage{epstopdf} % eps grafika
\usepackage{listings} % blokovi koda
%\usepackage{comment} % blokovi komentara
\usepackage{lmodern} % sadrži i bold stil za tt
\usepackage{afterpage}
%\usepackage{float} % [H] za figure
\usepackage{csquotes}
%\usepackage{enumitem} % stiliziranje bulleta liste
%\usepackage{lipsum} % lorem ipsum
\usepackage[backend=bibtex, style=ieee]{biblatex}
\bibliography{literatura} % ime bib datoteke

\usepackage[nottoc]{tocbibind} % dodaj lof i lot u sadržaj

% numeriraj lof u toc-u
\renewcommand{\listoffigures}{\begingroup
\tocsection
\tocfile{\listfigurename}{lof}
\endgroup}

% numeriraj lot u toc-u
\renewcommand{\listoftables}{\begingroup
\tocsection
\tocfile{\listtablename}{lot}
\endgroup}

% bugfix za bibliografiju
%\makeatletter
%\def\blx@maxline{77}
%\makeatother

\usepackage{url}
%\usepackage{siunitx} % za npr. grupiranje znamenki broja u grupama od 3

\usepackage{caption}
% opis tablica
\captionsetup[table]{
   singlelinecheck=off,
   %justification=centering, 
   font={scriptsize},
   labelsep=period
}
% opis slika
\captionsetup[figure]{
   font={scriptsize},
   labelsep=period
}

\usepackage{tablefootnote}

% alias za \texttt
\newcommand{\ttt}[1]{\texttt{#1}}

% hiperveze
\hypersetup{
  unicode = true,
  colorlinks = true, % uključi boju linkova
  urlcolor = blue,   % boja vanjskih linkova
  linkcolor = black, % boja linkova unutar dokumenta
  citecolor = black  % boja citata
}

% makni date za @online iz ieee literature
\usepackage{xpatch}
\xpatchbibdriver{online}
  {\printtext[parens]{\usebibmacro{date}}}
  {\iffieldundef{year}
    {}
    {\printtext[parens]{\usebibmacro{date}}}}
  {}
  {\typeout{There was an error patching biblatex-ieee (specifically, ieee.bbx's @online driver)}}

\definecolor{mygray}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}

\lstset{
   language = {}, % ili npr. Python
   frame = single,
   %backgroundcolor = \color{mygray},
   basicstyle = \ttfamily\footnotesize,
   showstringspaces = false,
   showspaces = false,
   breaklines = true,
   inputencoding = utf8, % hr slova
   extendedchars = true, % hr slova
   %morekeywords = {ones, mod, randi, rng, saveas},
   numbers = left,
   numberstyle = \tiny\color{mygray},
   upquote = true % koristi ' umjesto ’
}
% hrvatska slova u blokovima koda
\lstset{
    literate=%
    {ć}{{\'c}}1
    {č}{{\v{c}}}1
    {đ}{{\dj{}}}1
    {š}{{\v{s}}}1
    {ž}{{\v{z}}}1
    {Ć}{{\'C}}1
    {Č}{{\v{C}}}1
    {Đ}{{\DJ{}}}1
    {Š}{{\v{S}}}1
    {Ž}{{\v{Z}}}1
}

% forsiraj novi red na bilo koji znak u bloku koda
%\makeatletter
%\def\lst@lettertrue{\let\lst@ifletter\iffalse}
%\makeatother

%\frenchspacing % isti razmak nakon rečenice i nakon riječi

%\usepackage{mathptmx} % times new roman klon

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}

\begin{center}
{\fontsize{14}{16.1}\selectfont Sveučilište u Rijeci -- Odjel za informatiku}\\[1.5cm]
{\fontsize{14}{16.1}\selectfont Diplomski studij, Smjer ili modul}\\[5.5cm]
\end{center}

\begin{center}
{\fontsize{18}{20.7}\selectfont Edvin Močibob}\\[0.6cm]
{\fontsize{28}{32.2}\selectfont \textbf{Predložak za diplomski ili završni rad}}\\[0.6cm]
{\fontsize{18}{20.7}\selectfont Diplomski rad}
\end{center}

\vfill

{\fontsize{16}{18.4}\selectfont Mentor: Prof. dr. sc. Ime Prezime}\\[7.5cm]

\begin{center}
{\fontsize{16}{18.4}\selectfont Rijeka, \today}
\end{center}

\end{titlepage}

%\newpage\null\thispagestyle{empty}\addtocounter{page}{-1}\newpage % prazna stranica

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% sadržaj
\tableofcontents\label{sec:sadrzaj}

%\pagenumbering{gobble} % makni broj stranice

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Sažetak}

%\pagenumbering{arabic} % počni numeriranje stranica od ove stranice
%\setcounter{page}{3} % numeriranje počinje od broja 3

Neslužbeni \LaTeX\ predložak za diplomski ili završni rad Odjela za informatiku Sveučilišta u Rijeci.
Predložak sadrži i upute za manje estetske izmjene.

\section{Ključne riječi}

Predložak, Diplomski rad, Završni rad, LaTeX

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Uvod}\label{sec:uvod}

Ovo je \textbf{neslužbeni} \LaTeX\ predložak za diplomski/završni rad Odjela za informatiku Sveučilišta u Rijeci.
Predložak je nastao na temelju vlastitog diplomskog rada i naveden je kao obična \ttt{tex} datoteka.

U trenutku pisanja mog diplomskog rada nije postojao službeni \ttt{doc} ili \ttt{odt} predložak za diplomski (ili završni) rad.
Studentima su bile dane upute o sadržaju i izgledu naslovne stranice diplomskog rada; detalji kao font, margine itd.\ bili su na studentima (i njihovim mentorima).
Predložak tako sadrži upute za određene estetske izmjene.
Unatoč tome, cilj predloška nije da bude uvod u \LaTeX.
Predložak je namijenjen osobama sa bazičnim znanjem o \LaTeX{}u.

Repozitorij sa predloškom trenutno se nalazi na \href{https://bitbucket.org/emocibob/latex-predlozak-za-diplomski-i-zavrsni-rad}{\ttt{bitbucket.org/emocibob}}.
Eventualna pitanja i prijedloge oko unaprjeđenja predloška moguće je slati na \href{mailto:edvin.mocibob@gmail.com}{\ttt{edvin.mocibob@gmail.com}}.

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Kompajliranje predloška}

Za kompajliranje predloška potrebe su sljedeće datoteke iz repozitorija:

\begin{itemize}
  \item \ttt{predlozak.tex}
  \item \ttt{nla.obj-135231731-1.jpg}
  \item \ttt{literatura.bib}
\end{itemize}

Kako bi dobili potpuni krajnji \ttt{pdf} (sadržaj, reference i literaturu) potrebna su višestruka kompajiranja. 
Redoslijed kompajliranja:

\begin{enumerate}
  \item \ttt{pdflatex}
  \item \ttt{bibtex}
  \item \ttt{pdflatex}
  \item \ttt{pdflatex}
\end{enumerate}

Za korisnike Texmakera\footnote{Texmaker je besplatni uređivač teksta specijaliziran za \LaTeX\ dostupan na \url{http://www.xm1math.net/texmaker/}.} \ttt{pdflatex} komanda se inače pokreće sa \emph{Quick Build}.
\ttt{bibtex} se za trenutni dokument može pokrenuti u alatnoj traci pod \emph{Tools} $\rightarrow$ \emph{BibTeX}.

\section{Izgled dokumenta}

Slijede osnovne informacije o izgledu dokumenta i upute za njegovo mijenjanje.
Korisnik predloška prepušten je sebi što se dodatnih izmjena tiče.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Naslovnica}

Naslovnica sadrži informacije po uzoru na propisanu naslovnicu diplomskog rada akademske godine 2015./2016.\ (naslovnica nije stavljena u repozitorij predloška).
Razlike u odnosu na službenu naslovnicu su font, podebljani naslov (\ttt{\textbackslash{}textbf}) i vjerojatno razmaci između teksta koje sam ručno postavljao.

Naslovnica se u \ttt{tex} predlošku nalazi između \ttt{titlepage} oznaka.
Proizvoljne veličine teksta na naslovnici postignute su naredbom \ttt{\textbackslash{}fontsize}.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Margine i font}

Predložak koristi A4 veličinu papira sa svim marginama postavljenim na 2.5cm.
Vlastite vrijednosti mogu se postaviti mijenjanjem sljedeće linije u preambuli:

\begin{lstlisting}
\usepackage[a4paper, top=2.5cm, right=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm]{geometry}
\end{lstlisting}

Predložak koristi standardni \LaTeX\ font \emph{Computer Modern}.
Veličina fonta definirana je na vrhu preambule\footnote{Preambula je  sve prije \ttt{\textbackslash{}begin\{document\}} u \ttt{tex} dokumentu.} (u \ttt{\textbackslash{}documentclass}) i trenutno je 11pt.

Za korištenje klona \emph{Times New Roman} fonta potrebno je odkomentirati sljedeću naredbu iz preambule:

\begin{lstlisting}
\usepackage{mathptmx}
\end{lstlisting}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Uvlačenje paragrafa, prored i razmak}

Predložak koristi \ttt{parskip} paket koji uklanja uvlačenje (engl.\ indent) na početku paragrafa i dodaje razmak između paragrafa.

Vlastite uvlake za sve paragrafe postavljaju se sljedećim naredbama (naredbe su u predlošku zakomentirane):

\begin{lstlisting}
\setlength{\parindent}{1em} % indent u novom paragrafu
\usepackage{indentfirst} % indent u prvom paragrafu
\end{lstlisting}

Upute za postavljanje vlastitog proreda među paragrafima i postavljanje proreda među recima istog paragrafa dostupne su na \url{https://www.sharelatex.com/learn/Paragraph_formatting}.

Jedna posebnost \LaTeX{}a je da razlikuje razmake nakon točke (tj.\ "rečenice") i nakon obične riječi.
To znači da su u predlošku razmaci nakon točaka veći nego razmaci nakon riječi ne završavaju točkama.
Zbog toga se u \ttt{tex} datoteci predloška nakon točaka koje ne završavaju rečenicu stavlja \ttt{\textbackslash}.
Da bi se to ponašanje isključilo, tj.\ da razmaci nakon riječi i rečenica budu isti, potrebno je u preambuli odkomentirati \ttt{\textbackslash{}frenchspacing}.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Numeriranje stranica}

U predlošku numeriranje stranica automatski počinje od broja 1 odmah nakon naslovnice (tj.\ sa stranicom \hyperref[sec:sadrzaj]{sadržaja}).

Ako želimo da numeriranje počne nakon sadržaja i da počne brojati od 3, potrebno je odkomentirati sljedeće naredbe iz \ttt{tex} datoteke:

\begin{lstlisting}
\pagenumbering{gobble} % makni broj stranice
% (...)
\pagenumbering{arabic} % počni numeriranje stranica od ove stranice
\setcounter{page}{3} % numeriranje počinje od broja 3
\end{lstlisting}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Slike i popis slika}

Opisi slika postavljeni su na \ttt{scriptsize} veličinu fonta.
Opis počinje sa "Slika N." gdje je N redni broj slike nakon kojeg slijedi točka.

Mijenjanje tih opcija moguće je preko sljedećeg bloka u preambuli:

\begin{lstlisting}
\captionsetup[figure]{
   font={scriptsize},
   labelsep=period
}
\end{lstlisting}

Opisi slike koriste zadano centriranje.
Za više opcija vidi opise tablica pod \nameref{subsec:tablice}.
Slijedi primjer slike sa opisom.

\clearpage

\begin{figure}[!htb]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{{nla.obj-135231731-1}.jpg}
    \caption{Engleski brod \emph{Fly} (1831.) \cite{hms_fly}.}
    \label{fig:fly}
  \end{center}
\end{figure}

U predlošku, poglavlje \hyperref[sec:popis-slika]{Popis slika} numerirano je kao ostala poglavlja (broj se nalazi ispred naslova poglavlja kod poglavlja i u sadržaju).
Za micanje broja ispred \hyperref[sec:popis-slika]{Popis slika} (i kod poglavlja i u sadržaju) potrebno je zakomentirati ili maknuti sljedeći blok koda:

\begin{lstlisting}
\renewcommand{\listoffigures}{\begingroup
\tocsection
\tocfile{\listfigurename}{lof}
\endgroup}
\end{lstlisting}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Tablice i popis tablica}\label{subsec:tablice}

Opisi tablica počinju sa "Tablica N." gdje je N redni broj tablice nakon kojeg slijedi točka.
Opisi su u predlošku veličine \ttt{scriptsize} i centrirani lijevo.

Za centrirnje po sredini, čak i sa opisima u više redaka, treba odkomentirati liniju \ref{line:justification} iz sljedećeg bloka:

\begin{lstlisting}[escapechar=|]
\captionsetup[table]{
   singlelinecheck=off,
   %justification=centering,|\label{line:justification}|
   font={scriptsize},
   labelsep=period
}
\end{lstlisting}

Slijedi tablica \ref{tab:jednostavna} koja prikazuje izgled opisa tablica.

\begin{table}[!htb]
  \caption{Primjer jednostavne tablice.}
  \label{tab:jednostavna}
  \begin{center}
    \begin{tabular}{llllll}
      \hline
             & A      & B      & C      & D      & E      \\ \hline
      Alat 1 & 0.9855 & 0.975  & 0.895  & 0.91   & 0.985  \\
      Alat 2 & 0.99   & 0.96   & 0.8855 & 0.9355 & 0.975  \\
      Alat 3 & 0.985  & 0.96   & 0.85   & 0.9255 & 0.9655 \\ \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}

Poglavlje \hyperref[sec:popis-tablica]{Popis tablica} numerirano je kao ostala poglavlja (broj se nalazi ispred naslova poglavlja i kod samog poglavlja i u sadržaju).
Za micanje broja ispred \hyperref[sec:popis-tablica]{Popis tablica} (i kod poglavlja i u sadržaju) potrebno je zakomentirati ili maknuti sljedeći blok koda:

\begin{lstlisting}
\renewcommand{\listoftables}{\begingroup
\tocsection
\tocfile{\listtablename}{lot}
\endgroup}
\end{lstlisting}

Pisanje i stiliziranje tablica u \LaTeX{}u nekada zna biti zamorno.
U tu svrhu preporučam \url{http://www.tablesgenerator.com/}.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Literatura (bibliografija)}

Literatura predloška se generira na temelju vanjske BibTeX datoteke \ttt{literatura.bib}.

\hyperref[sec:literatura]{Literatura} je u ovom dokumentu izvedena kao obično numerirano poglavlje.
Za micanje broja ispred naslova poglavlja \nameref{sec:literatura} (i kod poglavlja i u sadržaju) moguće je iskoristiti:

\begin{lstlisting}
%\section{Literatura}

\printbibliography[heading=bibintoc]
\end{lstlisting}

umjesto trenutnog:

\begin{lstlisting}
\section{Literatura}

\printbibliography[heading=none]
\end{lstlisting}

Predložak koristi IEEE stil citiranja definiran naredbom:

\begin{lstlisting}
\usepackage[backend=bibtex, style=ieee]{biblatex}
\end{lstlisting}

Za manipulaciju literaturom/bibliografijom preporučam Zotero\footnote{Alat je besplatno dostupan na \url{https://www.zotero.org/}.}.
Alat dopušta izvoz bibliografije u \ttt{bib} datoteku.
Ovdje citiram \cite{nielsen_neural_2015} iz popratnog \ttt{literatura.bib} kako bi još malo popunio literaturu.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Hiperveze}

Hiperveze su u krajnjem \ttt{pdf}u (veze kod sadržaja, referenciranja, citiranja itd.) uključene kroz paket \ttt{hyperref}.

Boje hiperveza u predlošku su sljedeće:

\begin{itemize}
  \item vanjske veze: plave
  \item veze unutar \ttt{pdf}a: crne
  \item veze na citate: crne
\end{itemize}

Boje se mogu mijenjati kroz sljedeći kod:

\begin{lstlisting}
\hypersetup{
  unicode = true,
  colorlinks = true, % uključi boju linkova
  urlcolor = blue,   % boja vanjskih linkova
  linkcolor = black, % boja linkova unutar dokumenta
  citecolor = black  % boja citata
}
\end{lstlisting}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Kod}

Za blokove kode predložak koristi \ttt{listings} paket.

Blokovi koda su uokvireni i sadrže brojeve linija (u sivoj boji) sa lijeve strane.
Kod je u blokovima napisan fontom veličine \ttt{footnotesize}.
Te i druge opcije moguće je mijenjati u sljedećem bloku iz preambule:

\begin{lstlisting}
\lstset{
   language = {}, % ili npr. Python
   frame = single,
   %backgroundcolor = \color{mygray},
   basicstyle = \ttfamily\footnotesize,
   showstringspaces = false,
   showspaces = false,
   breaklines = true,
   inputencoding = utf8, % hr slova
   extendedchars = true, % hr slova
   %morekeywords = {ones, mod, randi, rng, saveas},
   numbers = left,
   numberstyle = \tiny\color{mygray},
   upquote = true % ' umjesto backtick
}
\end{lstlisting}

U preambuli postoji još jedan \ttt{lstset} koji omogućuje da blokovi sadrže hrvatska slova.

Slijedi primjer koji ilustrira kako se dinamički uključuje kod iz vanjskih datoteka.
Izlaz naredbe, koji izgleda kao drugi blokovi koda, nije naveden.

\begin{lstlisting}
\lstinputlisting{kod/program.py}
\end{lstlisting}

U preambuli je zbog praktičnosti definiran \ttt{\textbackslash{}ttt} kao alias za \ttt{\textbackslash{}texttt} (za npr.\ pisanje koda unutar rečenice).

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Nova stranica}

Novu stranicu je u LaTeXu moguće početi sa \ttt{\textbackslash{}clearpage}.
Naredba je posebno korisna kada npr.\ želimo pomaknuti sliku ili tablicu na novu stranicu.
Nekada slike ili tablice ne slijede redoslijed kojim su ubačene u kodu (\LaTeX\ slike i tablice tretira drugačije nego tekst).

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Zaključak}

Ponavljam da je ovo \textbf{neslužbeni} predložak diplomskog/završnog rada Odjela za informatiku Sveučilišta u Rijeci.
Email za kontaktiranje autora predloška nalazi se u \hyperref[sec:uvod]{uvodu}.

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Literatura}\label{sec:literatura}

\printbibliography[heading=none]

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\listoffigures\label{sec:popis-slika} % popis slika
\listoftables\label{sec:popis-tablica} % popis tablica

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Prilozi}

Ako nema priloga ovo poglavlje se može izbaciti.
Ovdje je navedeno da se pokaže kako je to zadnje poglavlje predloška.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}